新手想拍片用咩機好？

想拍下食物/景點介紹
知道手機拍會有好大局限性 （即係廢
尤其有d地方暗 更難拍片
希望大家介紹下有咩機好用
同埋想用輕身d嘅機 謝謝

依家d手機都唔太差姐
反正你又新手，無乜所謂

（認真問）
其實我係想試下拍片放上youtube
就會希望用下機拍
當然係想高清d 同埋容易轉到對焦點
（我用iphone6S 係可以控制 但反應慢同經常對唔準焦 而且光圈唔可以自己較...）
Ching們有咩好提議

我用m50

budget?

7000內 夠唔夠

a6300 宜家執陪二手新淨三千尾

剛上網睇咗陣
見到都幾多好評價
會再研究研究 謝謝

謝謝推介
呢個價又幾抵玩咁

見4600連鏡加small rig cage
幾啱你拍片用